\begin{tutorial}{Магазины}

Эту задачу можно разбить на две подзадачи. Первая подзадача должна находить минимальное количество денег, которое потребуется на транспортные расходы, чтобы объехать определенное множество магазинов. Вторая же подзадача должна выдавать минимальную сумму денег затрачиваемую для покупок товаров из определенного множества магазинов. Таким образом, для определенного множества магазинов можно вычислить минимальную сумму денег, которая требуется чтобы купить товары только в магазинах из этого множества. Это будет сумма денег затрачиваемых на дорогу и на товары. Перебрав всевозможные множества нужно найти минимальную сумму.

Для решения первой подзадачи рассчитаем матрицу $A$ минимальных расстояний. Это можно сделать с помощью алгоритма Флойда-Уоршелла. 

Далее приведем задачу к динамическому программированию. В элементе $D[mask][last]$, двумерного массива $D$, будем хранить минимальную сумму денег для состояния $[mask][last]$, которая потребуется, чтобы объехать все магазины из множества, которая определяет $mask$, и закончить путь в магазине с индексом $last$. Если $i$-ый бит индекса mask будет $1$, то это значит, что $i$-ый магазин входит в наше множество. Для простоты будем говорить, что $mask$ --- множество. Все $D[mask][last]$, для которых $mask$ состоит только из одного элемента $last$, будут равны $0$. 

Чтобы найти значение элемента $D[mask][last]$ сначала определим $prevMask$. Так как мы должны закончить путь в магазине $last$, то во множестве, предыдущего состояния с которого мы пришли, не будет только элемента $last$. Значит $prevMask = mask \backslash last$. Пусть $prevLast$ входит в $prevMask$, тогда если мы приходим из состояния $[prevMask][prevLast]$, то общая стоимость будет равна $D[prevMask][prevLast] + A[prevLast][last]$. Перебрав все $prevLast$ из $prevMask$ находим минимальную стоимость поездки. Таким образом для определенного множества $mask$ можно вычислить минимальную стоимость поездки просто взяв минимум из всех $D[mask][last]$.

Рассмотрим частный случай для решения второй подзадачи. Пусть у нас будет только один продукт. В случае нескольких продуктов, стоимость для каждого вычисляется по отдельности и просто суммируется. Пусть мы побывали во всех магазинах из множества $mask$. Отсортируем магазины по возрастанию цен. Пробегаемся по отсортированному списку магазинов и покупаем до тех пор, пока не получим требуемое количество продуктов.

\end{tutorial}
